\section{Strategie}\label{sec:strategy}

\cite{SLRBook} zeigen verschiedene Suchstrategien in ihrem Buch auf. Für diese Arbeit habe ich eine zweiteilige Strategie gewählt. Im ersten Schritt wird eine automatisierte Suche durchgeführt. Nachdem diese Ergebnisse durch die Studienauswahl (siehe \autoref{sec:selection}) auf die relevanten Publikationen reduziert wurden, wird basierend auf denen das so genannte \enquote{Snowballing} in \autoref{sec:snowballing} durchgeführt. 

Da viele Kriterien bei beiden Verfahren gleich sind, definiere ich zuerst die Kriterien, die in beiden Verfahren verwendet werden.


\subsection{Datenbanken}\label{sec:database}

Für die Suche nach relevanter Literatur verwende ich online Datenbanken. Diese haben den Vorteil, dass sich die Metadaten der Suchergebnisse im Normalfall recht simpel exportieren lassen. Ich habe mich für die drei Datenbanken dblp\footnote{dblp \url{https://dblp.org/}}, Scopus\footnote{Scopus \url{https://www.scopus.com}} und ACM Digital Libary\footnote{ACM Digital Libary \url{https://dl.acm.org}} entschieden.

Die Datenbank \enquote{dblp computer science bibliography} wurde 1993 von der Universität Trier aufgebaut und wird seit 2018 von Schloss Dagstuhl betrieben. In dieser Datenbank finden sich die Metadaten zu Veröffentlichungen im Fachbereich der Informatik der großen Herausgeber. Die Anzahl der indizierten Dokumente ist zwar nicht so groß wie die anderer, jedoch ein guter Startpunkt für meine Arbeit, da die Anzahl der Ergebnisse überschaubar ist.

Scopus ist eine Datenbank mit Metadaten zu Veröffentlichungen verschiedener Herausgeber. Zu diesen gehören unter anderem ACM, IEEE, Springer und Elsevier, sodass mein Ergebnis nicht auf eine kleine Gruppe Herausgeber begrenzt ist. Des Weiteren werden alle Dokumente vor der Aufnahme in die Datenbank durch eine unabhängige Kontrollinstanz geprüft, sodass die Qualität gesichert ist. Mit dem weitaus größeren Umfang im Vergleich zu dblp ist Scopus eine gute Ergänzung für meine Arbeit.

Als dritte Datenbank verwende ich die \enquote{ACM Digital Libary}. Hierbei wird als Datenquelle \enquote{The ACM Guide to Computing Literature} verwendet. Auch die ACM ist eine große Datenbank für Metadaten zu Veröffentlichungen im Informatikbereich. Ebenso wie Scopus ist auch in dieser eine Vielzahl an Herausgebern vertreten. Die enthaltenen Veröffentlichungen sind alle aus dem Fachbereich der Informatik,  was sie für diese Arbeit zu einer sinnvollen Quelle macht.

Ich habe mich gegen die Verwendung von Google Schoolar entschieden, da hier nicht nach begutachteten Veröffentlichungen gefiltert werden kann. Außerdem ist die Suche nicht reproduzierbar und die Suchergebnisse können nicht gespeichert werden \citep{NotSchoolar}. Jedoch werden durch die Kombination der drei Datenbanken eine Vielzahl der Herausgeber abgedeckt, sodass durch die Nichtverwendung kein Nachteil entstehen sollte.

\subsection{Suchterm}\label{sec:term}

Für die automatische Suche, welche später in \autoref{sec:autosearch} beschrieben wird, leite ich aus der Fragestellung (siehe \autoref{sec:rq}) den folgenden Suchterm ab:

\begin{center}
	\enquote{github AND (deve OR usage)}
\end{center}

Da der Suchterm bei dblp nicht mit logischen Operatoren eingegeben werden kann, wird hier je einmal nach \enquote{github deve} und einmal nach \enquote{github usage} gesucht.

Ich habe diesen Suchterm gewählt, da ich mich in dieser Studie nur auf GitHub beziehe und der Name im Titel oder Abstract enthalten sein sollte, wenn sich der Autor auch mit diesem Service auseinandergesetzt hat.
 
Das Teilwort \enquote{deve} wurde gewählt um mehrere Worte abzudecken. So werden Arbeiten mit Developer, Developement, developing und anderen Variationen des Wortes mit eingeschlossen. Damit auch Arbeiten gefunden werden, die zwar von der Nutzung des Services behandeln, aber nicht von Entwicklern sprechen, wurde der Term \enquote{usage} gewählt.

\input{chapter/methodik/Prozess}




